<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lobocode</title>
    <link>https://lobocode.github.io/</link>
    <description>Recent content on lobocode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Vitor Lobo</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Mar 2021 17:39:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://lobocode.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jaeger</title>
      <link>https://lobocode.github.io/2021/03/13/jaeger/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 17:39:09 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lobocode.github.io/2021/03/13/jaeger/</guid>
      <description>Introdução Antes de introduzir ao Jaeger especificamente, é importante fortalecer alguns conceitos como por exemplo: o que é a observabilidade, o desafio da Observabilidade no contexto dos microsserviços, a diferença entre as ferramentas de monitoramento com o tracing distribuído.
O que é a Observabilidade? Emprestado da teoria de controle, o termo observabilidade significa formalmente que os estados internos de um sistema podem ser inferidos a partir de suas saídas externas. Isso se tornou necessário dentro dessas organizações à medida que a complexidade de seus sistemas crescia tanto - e o número de pessoas responsáveis por gerenciá-los permanecia relativamente pequeno - que eles precisavam de uma maneira de simplificar o espaço do problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samba 4</title>
      <link>https://lobocode.github.io/2020/04/19/samba4/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 17:31:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lobocode.github.io/2020/04/19/samba4/</guid>
      <description>Esta é uma documentação não oficial do Samba 4 que fora elaborada através de um estudo pessoal e experiências práticas que tenho tido com o Samba em ambiente de produção. Se houver por minha parte alguma informação errada, por favor, entre em contato para que eu possa corrigir através do meu e-mail (lobocode@gmail.com), ou me mande um pull request no github. As referências usadas para o estudo além da experiência prática, estarão no rodapé da página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://lobocode.github.io/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lobocode.github.io/page/about/</guid>
      <description>Olá, sejam bem-vind(x)s ao meu blog. Me chamo Vitor e sou conhecido entre amigos como Lobo (por causa do sobrenome). Sou formado em Análise e Desenvolvimento de Sistemas e trabalho atualmente como Software Engineer. Sou fascinado por literatura, artes e gosto de aprender e compartilhar conhecimento. Também estou envolvido em comunidades de software livre/open source e iniciativas comunitárias como é o caso do Taverna dos Javeiros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://lobocode.github.io/page/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lobocode.github.io/page/contact/</guid>
      <description> E-mail: lobocode@gmail.com Linkedin: https://linkedin.com/in/vitor-lobo/ Mastodon: https://bolha.us/@lobocode </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
