<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on scovl</title>
    <link>http://localhost:1313/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on scovl</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>Vitor Lobo</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 19:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prometheus</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/03/21/prometheus/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:18:18 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/03/21/prometheus/</guid>
      <description>Índice Introdução Instalação Promtool Instrumentação Alertmanager PushGateway Federação Under the Hood Melhores Práticas Conclusão Introdução Prometheus O Prometheus é uma ferramenta de monitoramento de sistemas e aplicativos open source que revolucionou a forma como pensamos sobre observabilidade em ambientes distribuídos. Desenvolvido para fornecer uma abordagem eficiente de coletar, armazenar e analisar métricas de desempenho, o Prometheus se destaca por sua arquitetura simples mas poderosa, alta escalabilidade e modelo de dados dimensional.</description>
    </item>
    <item>
      <title>PromQL</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/03/19/promql/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 17:31:45 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/03/19/promql/</guid>
      <description>Introdução Funções Agregadores e Operadores PromQL na prática Erros comuns Introdução PromQL é uma linguagem de consulta poderosa usada para realizar consultas e configurar alertas sobre dados coletados pelo Prometheus. Seu principal objetivo é possibilitar a análise e monitoramento de métricas, como requisições HTTP por segundo ou a média de utilização de CPU por servidor, por meio de expressões que definem cálculos específicos. Importante para os usuários do Prometheus, a PromQL suporta funções matemáticas, operações booleanas e de comparação, além de agrupamento de dados e agregações.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java e Clojure</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/07/18/oop/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024/07/18/oop/</guid>
      <description>Table of Contents Introdução Descobrindo Clojure: Uma Ponte entre Lisp e Java Manutenibilidade Transparência referencial Problemas de Reutilização Pattern Null Object Pattern Singleton Pattern Observer Recomendações Introdução Ao estudar diferentes linguagens de programação, fui atraído pela família Lisp devido à sua simplicidade e poder. Lisp, criado por John McCarthy em 1958, é conhecido pela notação de código como listas de dados e pela capacidade de manipular código como uma estrutura de dados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análise de código estático</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/03/21/dd01/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/03/21/dd01/</guid>
      <description>Análise Estática de Código: Entendendo seu Programa sem Executá-lo Muitos mecanismos que ocorrem naturalmente em nosso dia-a-dia no desenvolvimento de software, muitas vezes, não são devidamente apreciados e nem mesmo conhecidos. Ações das quais parecem mágicas, mas que na verdade são resultado de um grande esforço de muitas pessoas ao longo de décadas.&#xA;Como quando você abre uma IDE e tem à sua disposição ferramentas que parecem mágicas como intelisense, autocompletion, dumping de variáveis e palavras reservadas de cada linguagem de programação, entre outras.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
