<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on scovl</title>
    <link>http://localhost:1313/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on scovl</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>Vitor Lobo</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 19:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Learning anything</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/09/09/learn/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 18:00:45 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/09/09/learn/</guid>
      <description>Tips and tricks to learn everything There are numerous techniques for learning anything. There is even a course called Learning How to Learn on the Coursera platform. The one that works for me and that I recommend is the Pomodoro technique. The Pomodoro technique involves dividing time into 25-minute blocks, separated by short 5-minute breaks.&#xA;After 4 blocks of 25 minutes, you take a longer 15-minute break. The name Pomodoro comes from the fact that the creator of the technique used a tomato-shaped timer (Pomodoro in Italian).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prometheus</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/03/21/prometheus/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:18:18 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/03/21/prometheus/</guid>
      <description>Introdução Instalação Promtool Instrumentação Alertmanager PushGateway Federação Under the Hood Introdução Prometheus O Prometheus é uma ferramenta de monitoramento de sistemas e aplicativos open source. Foi desenvolvida com o objetivo de fornecer uma forma eficiente de coletar, armazenar e analisar métricas de desempenho de sistemas distribuídos. Ele foi projetado para ser escalável, fácil de usar e altamente personalizável. Possui sua própria linguagem de consulta, chamada PromQL, que permite aos usuários criar consultas complexas para analisar os dados de métricas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>PromQL</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/03/19/promql/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 17:31:45 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/03/19/promql/</guid>
      <description>Introdução Funções Agregadores e Operadores PromQL na prática Erros comuns Introdução PromQL é uma linguagem de consulta poderosa usada para realizar consultas e configurar alertas sobre dados coletados pelo Prometheus. Seu principal objetivo é possibilitar a análise e monitoramento de métricas, como requisições HTTP por segundo ou a média de utilização de CPU por servidor, por meio de expressões que definem cálculos específicos. Importante para os usuários do Prometheus, a PromQL suporta funções matemáticas, operações booleanas e de comparação, agrupamento de dados e agregações.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java e Clojure</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/07/18/oop/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024/07/18/oop/</guid>
      <description>Table of Contents Introdução Descobrindo Clojure: Uma Ponte entre Lisp e Java Manutenibilidade Transparência referencial Problemas de Reutilização Pattern Null Object Pattern Singleton Pattern Observer Recomendações Introdução Ao estudar diferentes linguagens de programação, fui atraído pela família Lisp devido à sua simplicidade e poder. Lisp, criado por John McCarthy em 1958, é conhecido pela notação de código como listas de dados e pela capacidade de manipular código como uma estrutura de dados.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
