<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software on scovl</title>
    <link>https://scovl.github.io/tags/software/</link>
    <description>Recent content in Software on scovl</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>Vitor Lobo</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 19:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://scovl.github.io/tags/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Java e Clojure</title>
      <link>https://scovl.github.io/2024/07/18/oop/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://scovl.github.io/2024/07/18/oop/</guid>
      <description>Table of Contents Introdução Descobrindo Clojure: Uma Ponte entre Lisp e Java Manutenibilidade Transparência referencial Problemas de Reutilização Pattern Null Object Pattern Singleton Pattern Observer Recomendações Introdução Ao estudar diferentes linguagens de programação, fui atraído pela família Lisp devido à sua simplicidade e poder. Lisp, criado por John McCarthy em 1958, é conhecido pela notação de código como listas de dados e pela capacidade de manipular código como uma estrutura de dados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clojure Sessions01</title>
      <link>https://scovl.github.io/2024/07/19/clj1/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://scovl.github.io/2024/07/19/clj1/</guid>
      <description>Table of Contents Introdução Iniciando um Projeto com Leiningen Passo 1: Criando um novo projeto Passo 2: Estrutura do Projeto Passo 3: Escrevendo a História dos Três Porquinhos Passo 4: Executando o Projeto Passo 5: Gerando um JAR Executável Passo 6: Usando o REPL Def e Defn: Entendendo as Diferenças Natureza e Uso de Def e Defn 100daysofcode Table of Contents Introdução Iniciando um Projeto com Leiningen Passo 1: Criando um novo projeto Passo 2: Estrutura do Projeto Passo 3: Escrevendo a História dos Três Porquinhos Passo 4: Executando o Projeto Passo 5: Gerando um JAR Executável Passo 6: Usando o REPL Def e Defn: Entendendo as Diferenças Natureza e Uso de Def e Defn 100daysofcode Introdução Já pensou em começar a estudar alguma linguagem de programação funcional?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clojure Sessions02</title>
      <link>https://scovl.github.io/2024/07/19/clj2/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://scovl.github.io/2024/07/19/clj2/</guid>
      <description>Table of Contents Introdução Evoluindo o Projeto com Leiningen Passo 1: Refatorando o Código Passo 2: Dividindo em Módulos Passo 3: Usando def para Variáveis Globais Passo 4: Adicionando Mais Complexidade Passo 5: Executando o Projeto Refatorado Conclusão Compartilhando Seu Progresso 100daysofcode Introdução Neste segundo artigo, vamos avançar no nosso projeto &amp;ldquo;Three Little Pigs&amp;rdquo; utilizando conceitos mais avançados do Clojure. Iremos refatorar nosso código para torná-lo mais modular e introduzir o uso de def para variáveis globais.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
