<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on lobocode</title>
    <link>https://lobocode.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on lobocode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2020 17:31:45 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lobocode.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Samba 4</title>
      <link>https://lobocode.github.io/post/samba4/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 17:31:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lobocode.github.io/post/samba4/</guid>
      <description>Esta é uma documentação não oficial do Samba 4 que fora elaborada através de um estudo pessoal e experiências práticas que tenho tido com o Samba em ambiente de produção. Se houver por minha parte alguma informação errada, por favor, entre em contato para que eu possa corrigir através do meu e-mail (lobocode@gmail.com), ou me mande um pull request no github. As referências usadas para o estudo além da experiência prática, estarão no rodapé da página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenShift</title>
      <link>https://lobocode.github.io/post/openshift/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 19:47:57 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://lobocode.github.io/post/openshift/</guid>
      <description>Este material foi elaborado com o propósito de compreender melhor o funcionamento do OpenShift, e de plataformas agregadas. Se houver por minha parte alguma informação errada, por favor, entre em contato ou me mande um pull request em meu perfil no github. As referências usadas para o estudo além da experiência prática, estarão no rodapé da página. Artigo em constante atualização e revisão.
 CAPÍTULO 1 - O CONCEITO  Breve introdução Plataforma em contêineres Casos de Uso Escalando Aplicações  CAPÍTULO 2 - PREPARANDO O AMBIENTE  Preparando para instalar o OpenShift Configurando o NetworkManager Instalando ferramentas no servidor master Configurando o conteiner storage Configurando o SElinux em seus nodes Instalando o OpenShift Executando o Playbook  CAPÍTULO 3 - TEST DRIVE  Criando Projetos Implementando nosso primeiro aplicativo Trabalhando diretamente com docker  CAPÍTULO 4 - APROFUNDANDO  Compreendendo o processo Um pouco sobre kubernetes Um pouco sobre Docker Fluxo de trabalho automatizado O namespace MOUNT O namespace UTS O namespace PID  BREVE INTRODUCAO Imagine o seguinte cenário:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>