<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>scovl</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on scovl</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>Vitor Lobo</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RAG Simples com Clojure e Ollama</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/03/23/rag/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/03/23/rag/</guid>
      <description>Sumário Introdução Fundamentos do RAG O que é RAG? Por que precisamos do RAG? Os Três Pilares do RAG Por que o DeepSeek R1? Implementação Prática Preparando o Ambiente Estrutura do Projeto Processamento de Documentos Sistema de Embeddings Interface com Ollama Módulo Principal Como Usar Instalação do Ollama Configuração do Projeto Executando a Aplicação Considerações Técnicas Performance e Otimizações Prompt Engineering Próximos Passos Melhorias Propostas Usando Langchain4j Referências Introdução Olá, pessoal!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Streams em Clojure: Uma Abordagem Funcional</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/01/24/streams/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024/01/24/streams/</guid>
      <description>Streams em Clojure: Uma Abordagem Funcional Introdução A programação funcional tem se tornado cada vez mais relevante no desenvolvimento de software moderno. Enquanto o Java introduziu streams e programação funcional no JDK 8, o Clojure já nasceu com uma abordagem funcional nativa. Neste artigo, vamos explorar como os streams são implementados em Clojure e comparar com a implementação do Java.&#xA;Fundamentos de Streams O que são Streams? Streams são sequências de elementos que podem ser processados de forma funcional.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Busca Semântica com Ollama e PostgreSQL</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/03/25/semantic-postgresql/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/03/25/semantic-postgresql/</guid>
      <description>Sumário Introdução Entendendo a Arquitetura Pré-requisitos Passos para Construir a Busca Semântica 1. Habilitando as Extensões 2. Criando a Tabela de Documentos 3. Inserindo Documentos 4. Configurando o Vectorizer 5. Realizando Busca Semântica Próximos Passos Referências Introdução Olá, pessoal! 👋&#xA;Em um artigo anterior, exploramos como construir um sistema RAG (Retrieval-Augmented Generation) usando Clojure e Ollama com uma implementação simples de TF-IDF. Embora essa abordagem seja excelente para aprender os fundamentos, quando pensamos em soluções de produção, precisamos de algo mais robusto e escalável.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prometheus</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/03/21/prometheus/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:18:18 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/03/21/prometheus/</guid>
      <description>Índice Introdução Instalação Promtool Instrumentação Alertmanager PushGateway Federação Under the Hood Melhores Práticas Conclusão Introdução Prometheus O Prometheus é uma ferramenta de monitoramento de sistemas e aplicativos open source que revolucionou a forma como pensamos sobre observabilidade em ambientes distribuídos. Desenvolvido para fornecer uma abordagem eficiente de coletar, armazenar e analisar métricas de desempenho, o Prometheus se destaca por sua arquitetura simples mas poderosa, alta escalabilidade e modelo de dados dimensional.</description>
    </item>
    <item>
      <title>PromQL</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/03/19/promql/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 17:31:45 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/03/19/promql/</guid>
      <description>Introdução Funções Agregadores e Operadores PromQL na prática Erros comuns Introdução PromQL é uma linguagem de consulta poderosa usada para realizar consultas e configurar alertas sobre dados coletados pelo Prometheus. Seu principal objetivo é possibilitar a análise e monitoramento de métricas, como requisições HTTP por segundo ou a média de utilização de CPU por servidor, por meio de expressões que definem cálculos específicos. Importante para os usuários do Prometheus, a PromQL suporta funções matemáticas, operações booleanas e de comparação, além de agrupamento de dados e agregações.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teste de Syntax Highlighting</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/03/24/syntax-test/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 20:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024/03/24/syntax-test/</guid>
      <description>Teste de Syntax Highlighting para Clojure (defproject docai &amp;#34;0.1.0-SNAPSHOT&amp;#34;&#xD;:description &amp;#34;Um assistente RAG para consulta de documentação técnica&amp;#34;&#xD;:url &amp;#34;http://example.com/FIXME&amp;#34;&#xD;:license {:name &amp;#34;EPL-2.0 OR GPL-2.0-or-later WITH Classpath-exception-2.0&amp;#34;&#xD;:url &amp;#34;https://www.eclipse.org/legal/epl-2.0/&amp;#34;}&#xD;:dependencies [[org.clojure/clojure &amp;#34;1.11.1&amp;#34;]&#xD;[markdown-to-hiccup &amp;#34;0.6.2&amp;#34;] ; Para processar Markdown&#xD;[hickory &amp;#34;0.7.1&amp;#34;] ; Para processar HTML&#xD;[org.clojure/data.json &amp;#34;2.4.0&amp;#34;] ; Para JSON&#xD;[http-kit &amp;#34;2.6.0&amp;#34;] ; Para requisições HTTP&#xD;[org.clojure/tools.logging &amp;#34;1.2.4&amp;#34;] ; Para logging&#xD;[org.clojure/tools.namespace &amp;#34;1.4.4&amp;#34;] ; Para reloading&#xD;[org.clojure/core.async &amp;#34;1.6.681&amp;#34;] ; Para operações assíncronas&#xD;[org.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/page/about/</guid>
      <description>Hi, I&amp;rsquo;m Vitor. 👋 Sejam bem vindos ao meu blog!&#xA;Me chamo Vitor Lobo e meu nickname no github é scovl (uma brincadeira com a palavra Scoville scale e o meu nome), visto que gosto bastante de pimentas.&#xA;Sou um engenheiro de software, escritor, gamer nas horas vagas e pesquisador independente. Trabalho com tecnologia há mais de 10 anos e sou apaixonado por arte e cultura, como literatura, cinema, música, quadrinhos, mangás, animes, viajar e conhecer novos lugares!</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/page/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/page/contact/</guid>
      <description> E-mail: lobocode@gmail.com Linkedin: https://linkedin.com/in/vitor-lobo/ Mastodon: https://hachyderm.io/@lobocode Goodreads: https://www.goodreads.com/user/show/77924606-vitor-ramos </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
